認真問，原來黃色經濟圈唔包安家費？

事緣水門屌請番嚟嘅手足無交帶無手尾。

先假設黃店既「請手足」係指請至少有官司係身既手足，或者企得前啲既手足。
而接下來既論點亦會因手足衰乜野(非法集結/襲狗/暴動之類)而有情感上既偏移。

-------------------
呢班前線手足冒住生命危險，冒住坐十年既危險幫班和理非擋TG，擋子彈，擋警棍，擋惡法
和理非就企係後面拍手掌歡呼然後搭地鐵走。
好彩打完執番條命，犧牲咗咁多，仲要去幫黃店打工養自己，下次又要出去衝過
和理非就開開心心行完嬲完翻工移民。

會唔會仆街得濟？

黃店，以至佢既fans唔應該用施捨心態去對待手足。
唔係「你犧牲咗咁多我俾次機會你幫我打工。」，
而係「你犧牲咗咁多，叫你嚟打工只係一個俾錢你嘅籍口。」。

而家香港行緊奴隸制？有班香港人注定係低種性負責流血，畫面好靚，流完血之後再幫人打工？

黃色經濟圈除咗識捐錢俾612，係咪都應該要關注下啲精銳戰力，甚至養精蓄銳？

要人衝又要人番工會唔會過份咗啲？如果真係企得前個班，我甚至覺得助養都唔過份啦下話？

你唔夠錢，咪由和理非捐錢俾你助養囉。翻咁多工，罷工都廢事做，捐錢都唔夠你真係睇頭條新聞就當抗爭咗？

不如黃店大家講下個共識係點？幫前線認清現實都好

-------------------
再次重申，以上既論點係會因手足衰乜野(非法集結/襲狗/暴動之類)而有情感上既偏移。
你只係路過俾人逗非法集結，就唔好當自己犧牲好多。

前線應該有更好待遇-正皮
你唔打工我點養得起你-負皮

唔係屌水門，我真心問

大家三口六面講清楚唔好話咩當前線係condom

PUSH

條有煩過閪 乜嘢都屌 日日搞風搞雨

其實對自己生活、分工、條命有責任
都係良知嘅一部份

我唔介意俾錢
但我會期望佢有技能知識咁生活係呢個地獄

垃圾標題==

諗緊block 唔block 呢條友好

就係想知黃店以至所謂淺黃對
「我唔介意俾錢」 呢個心態到底係點

搞完龍門搞黃的，搞完黃的搞水門

不過本人覺得抵鳩你死，當日屌龍門屌得禁開心，日撚日鬥黃，都唔知做緊乜鳩

講真果句 你冇錢又要人罷工助養你
家陣逼你衝？ 係你自己mk仔性格 想衝完
係到威 好撚型棍 先衝姐

又唔見你哋家陣又衝？ 因為個個都衝 咪唔特別囉

事實就係同安家費有乜分別因為係為理想而戰，就要無視前線無錢開飯既困境？

負評左
真心想知樓主覺得應該點做？係咪全港夾一舊錢咁請「雇傭兵」？現實有無可能做到？
返工表現好差唔係一個問題黎？

所以大家講清楚，
到底大家認為前線係抗爭先鋒，定係MK仔衝

咁應該直接入政黨/組織
我當比錢養兵/入社民連專業抗爭好過

而唔係去人地度做野但無責任心/交帶
水門屌得無錯
人地請佢去返工
請佢係offer佢一個賺錢既機會而唔係安家費

或者咁講

前線為香港做出嚟嘅犧牲，值唔值養佢一段時間。
個段時間可以再商量有幾長，但值唔值先

利申我夠錢駛，唔駛屈我發窮惡

樓主幾時做老細？我實打你份工

立場黃都可以係仆街
返工最基本責任心都冇都唔屌得？

樓主搞分化
負皮，拉

又要請又要屌，唔想幫就咪撚扮黃啦

唔緊要，講清楚就最好

到底
1.黃色經濟圈包唔包助養前線，定係
2.前線要助養，就入政黨叫人課金
3.定係其他

我自己就係
負擔到嘅情況下 令大家都可以有尊嚴咁生活
而唔係坐1年就10萬 2年20萬 咁量化

咩叫助養先

你肯擋子彈，之後我有公司請你又點話，做保鑣都抵啦

乜嘢叫養
我嘅養就係比一份工佢等佢有有發展嘅事業有技能

又係到鬥黃
咁不如成個黃色經濟圈一齊做善堂啦
如果一個經濟圈無生產力仲叫生意圈？
人地打開門做生意都有搵到錢先請到班手足架

個位手足一段時間唔做野，全個香港都可以供佢供到有基本生存能力(衣食住行)保障
唔包屌女唔包發達

或者咁講
你拋唔到一個更好方案出黎 而係到不斷批評現在方案有咩用？

假設值得養 咁現實要點樣養？ 或者你有無養緊？

淨係屌鳩水門無咩實際作用同好難令人信服

不如現實少少 有好既方案就講 就用 唔好仲討論值唔值得 呢種價值觀上既層面 你拋得贏值又點？

利申無講過你無錢 唔知你利申做乜

九唔搭八
你要人養就直接開口要包養，而唔係扮撚哂番工之後唔做嘢
人哋真係有嘢預咗有人做，你係拖累緊黃店效率

邊忽鬥黃，認真問緊
咁都叫鬥黃，咁講乜鳩東印度公司，講乜野養兵培訓買武器

樓主係咪就係被水門屌柒果個手足

其實無錯
我以前炒散都成日比個廚屌

之後有公司 之後我有塊地我帶哂全部人去建立新香港呀

咪就係

其實好難有共識
連黃唔黃、偽黃都有排傾
巴打個諗法：黃圈請人=安家費我都係第一次聽
當然請人係一個支援既方法：offer一個做野既機會（因為有案底其實都已經好難搵工，有份工已經係好大嘅支持）
不過呢個當然要手足自己努力做嘢有責任感，唔好做壞人地公司個朵
另一啲方法就係直接長期援助 成立一個基金專for手足安家（但資格審查都好難 門檻點定？）

出現了

點解我要俾更好方案明明我問緊既係「現有」「黃店」以及「黃圈」既取態。

我要俾更好方案都得，大J食沙律都籌到錢，照板煮碗咋嘛
如果你話手足信唔信任大台呢個問題，咁612基金本身就唔應該存在

冇公司都可以做老細，你每個月定期入錢比我喇

可惜唔係，唔做飲食業

得罪講好多人返工前扮狗
返工就諗蛇王
企夠屌得多就唔撚返
基本上個個手足係依類人
唔係一間係咁間間都係咁
可能年幼所以就想點就點

炒撚左佢啦 手足大哂咩

做錯野抵俾人屌啦 on9樓主

同意

打工係打工
如果想佢養精儲銳，點解唔助養加訓練？
每日開住個cam一齊訓練

之後再練戰術
精銳部隊

又延伸另一個問題，
offer做野已經係一種支援，咁我地應唔應該期待呢位手足企番上前線？
一班人打生打死有份工，其他人就嘻嘻哈哈又一day，點講得出係同路人

正確衝條撚咩。跑唔切比人拉講到自己戰爭英雄咁

手足係唔撚使做 吹咩

事實就係正常有交帶果啲一早上咗位唔會衝，會衝果啲多數就係無交帶上唔到位果班。

利申：支持安家費的同時都認同手足要提升自己個人能力同修養。

拉

另外個利申係為咗我pin個陣一次過提埋 sorry

咁咪唔好去打工囉

要人包養咪開聲囉

話明請你返工就當然要你做返工要做嘅嘢啦

呢個都sad but true
最兇狠個班永遠係最無野輸個班

真

樓主
如果籌錢比安家費手足我相信好多人爭住比
但同佢返工做野閪係兩件事黎架喎

安家費應該主要用來供佢地安心進修，補償錯過的學業和機遇。
一方面一個人不能一生仰賴其他人的救濟，另一方面亦能協助他們面對比未曾有案底的人更少的機遇。

比如有ｄ工藍絲可以揀人嚟請，但如果你夠叻，佢冇得揀。

（對不起我講得好沉重）

返工比個藉口你個下真係多撚左
我相信全香港無一間黃店係咁嘅心態請手足
如果樓主係咁諗歡迎你開一間鋪咁做
唔好係度指指點點

影響生產力不如直接課金，從來無兼職革命係會成功。

不過佢又冇講個手足具體做過乜，好難討論

你都弱智 咩叫返工呀
你返工要求你做返本份 準時返工 有交帶D 有乜野問題

最理想當然畀錢就養到隊兵，始終養兵千日，用在一時。

但如果要畀錢養，香港人性格會豬閪咁多要求，進一步覺得畀咗錢就可以外判抗爭。
爭拗會越來越多。

返工做野有交帶唔遲到唔撚係關手足衝得夠唔夠前事啦下話
咁我開間舖請曬全部都係手足 大家就全部遲到做野懶懶閒
之後檔野做唔掂執鳩左就係對手足最好?

有少少拎個新point嚟講，不過我既原意有啲都同pin個個都係差唔多
黃店打黃旗號，就唔可以有事鐘無艷 無事夏迎春

咁當然大家覺得助養同黃色經濟圈分開，我都覺得無問題，純認真討論

屌好撚亂！老唔邊邊邊係五毛，邊邊係分化撚

有冇問過前線點諗
家長助養同經濟圈的確完全唔同

你係講緊正常社會嘅情況

依家係攬炒緊，黃店個理念就係用合法途徑去供養一班傷兵殘將，如果冇額外資金去養起呢班人，就冇人會搏命，前線同後勤從來都有高低之分
要食黃店捐錢當岀左力，就要接受舊錢一定唔係每一分都用得其所

屌我點解諗唔到咁寫 置頂先

「你犧牲咗咁多，叫你嚟打工只係一個俾錢你嘅籍口。」
喂大佬唔好情緒勒索啦
雖然黃店老闆唔係企最前
每人都有佢崗位
黃店老闆唔係手足呀?
返工有責任心基本啦下嘛
唔好講咩奴隸唔奴隸
當你返PT 1粒鍾都要係手尾 有交帶啦

咁我做保鏢唔擋子彈行行企企你會唔屌唔屌鳩我唔盡職責？水門請啲人做唔到野老細屌下都比人話佢好屌前線

手足去黃圈番工 同籌安家費係兩回事嚟架 點解會拉埋嚟講 再者 水門雞請嘅手足係咪一定有官司打緊？唔知就咪撚講咁多野啦 大撚把黃圈老闆十萬十萬咁捐去星火612

樓豬中學畢業未？

做人態度問題

唔撚係鬥黃
但FB見到有人po左張飯相
35$得3舊雞兩片青瓜

咁你唔係搞緊黃色經濟圈喎
同搞黃色義工圈有咩分別

痴撚線樓主，唔好亂扣黃色經濟圈呢個字喇，畀你地啲人玩爛喇

黃店係手足，
但係享受黃店便利，就要預咗更多責任(當然背後係有更多風險，例如水門差啲俾人斬，呢啲我同意)

所以我提出既問題就係，
到底支援手足係咪黃店責任？
支援到俾份工就夠，定係去到助養？
除咗612，前線無錢係咪就要死死地氣去打工，然後有事就佢衝？

有前線手足先有黃店，冇前線手足我都唔會知呢間果係乜尻，飲水思源，黃店彈得起係因為有前線手足既血汗

黃店等如要無償養手足？

人地係請人優先考慮手足
而唔係派錢比手足喎
咪撚偷換概念啦

比錢你唔洗做果d叫金主

屌…樓主真係，你知唔知人地請幾多手足，一個半個做得唔好，屌極唔聽都仲比曬機會仲想點，佢教人做野點都好過你就咁比舊錢人啦

其實大家要預咗根本好多人借抗爭呃飯食如果你係有心真係公義堅持落去 你一定唔會咁做 大多數人應該係最好以後生活都係黃絲一手包辦 乜工都唔想做要人供養

前線手足又要流血又要坐監又要打工搵食，十年之後一無所有，都係義工圈嚟咋

拉 痴撚線樓主 諗下請人比人工個purpose係咩
請手足係幫佢解決經濟問題 但同樣地都要有番基本責任感掛
冇交帶就係冇交帶 唔係話你擋過子彈特別黃就有特權可以番工比其他人hea 最起碼基本責任要做番足先啦

個個手足都係?
比啲例子嚟聽下

其實熱狗常用套路

屌完長毛屌大舊，屌完大舊屌教主

黃圈請手足目的係提高佢地比起平常人多D機會去有工開既機會
例如咩大日子要上庭做老細都會體諒
唔係一句我係手足就老撚馮企係到咩都唔駛做
咁叫返工?如果唔想做未直接搵人助養
做人基本既責任,交帶都冇點幫呀?

遲到都叫問題唔大

發現同樣諗法既人

其實係，並不是一句手足就大撚曬，個格衰係唔值得人幫，唔好拎前線勇武呢啲身分嚟做擋箭牌，影撚衰曬成場運動

你咁叫問緊?落曬定論話人係施捨份工俾手足
係度分化請手足既黃店同手足
我相信係黃店打工既手足唔會係一心一意好似你咁講大條道理:
我係前線衝完就唔該你唔好諗住叫我做野啦 你純粹係俾錢養我架咋
我遲下到 做野鳩流流係應份架
黃店老細都唔會明知手足琴晚發完夢仲要佢第二朝準時返工囉

你收皮啦分化撚

你有無返過工
一係唔返工 一係返工唔知做乜
出面返工第一日俾炒撚咗啦

你當出糧係助養其實完全冇問題架
但如果係咁 你就唔好要求個老板要特別優待手足啦
作為打工仔 返工有交帶 準時好基本架咋喎

要助養嘅應該係香港人
唔應該由黃店負責

咁睇 黃色經濟圈提供一個渠道俾坐完監出嚟/有需要嘅手足搵野做 係對佢地嘅一個生活/搵工保障 但如果真係請咗你打工 要盡責都係應該嘅

至於助養 係另一件事 講緊可能手足因為買gear物資個啲無曬錢需要助養 唔需要你為我打工

打工還打工，安家費還安家費，分返開好d
打工打得唔好係負生產

哎喲哎喲
當年唔係屌龍門 炒手足架咩

不如簡單D啦,樓主係咪想話
而家黃店門檻係請手足返去 返到去唔做野就緊嫁啦 做就係你間鋪賺到
幫左你班老細入黃圈 你班傻鳩老細唔好叫我做野

黃色經濟圈係留返條後路俾手足
就算有案底出返嚟都有份人工唔錯嘅工
如果真係有需要 好多家長都會支持
但返得人哋工至少有交帶 肯學肯做

乜叫認真問
係咪唔識字

你唔係最前衝個個實係咁講架又唔係你蝕底，前線蝕底咋嘛

廢嘅做得慢係一樣回事 起碼佢會做野有得學有得教
而唔係而家老闆講緊嘅話唔番工就唔番工咁冇責任感wor 咪撚撈埋黎講

乜嘢唔包安家費？咪有家長助養緊有需要嘅手足
而且 助養同返工係兩回事
比工作機會你 係要做野 係比一啲想自給自足的手足返工 老闆對員工的工作表現有要求係正常的
如果想人養應該直接搵人助養啦

你呢啲撚屌應該係俾埋枝槍你都唔拎上手既人。你哋本與同白頭佬一樣，咪撚搞撚鳩我果類。

而家俾錢買服務又係度斤斤計較。明明黃圈既理念當初一直係罷藍罷紅，想蝕少少都唔俾共產黨賺。而家成堆當哂係高性價比，係咁屌服務，屌難食。香港人自私發作。

唔該同我拎番啲“我寧願俾多十蚊黎買共產黨收少十蚊既心態”出嚟！

屌水門既連登仔係咪未返過工家長助養細佬都唔係助一世下話，樓豬咁有錢自己幫人安家啦。返工又唔撚返請佢返黎做乜，手足大哂有錯唔洗改？

第一，我覺得offer做野 比佢過普通人生活 養得起自己 有咩問題？

第二，好似你咁講 有抗爭安家費 我唔反對
不過要管理好多問題：門檻點定？ 同埋食過世？
如果有安家費 會唔會矮化抗爭既意義？
到底為安家費/良心出去？

巴打咁諗有少少似覺得自己欠左被捕既前線？

當然係手足行先啦
水門咁樣出個POST 無人知果份手足係點樣無交帶法
樓豬就將所有野推到極致
講到黃店請手足係施捨
而手足遲到無交帶係必需被接受咁
根本黃店請手足呢件事係互助
手足唔洗驚有案底無工開/屋企問題無錢開飯
黃店又可以請個同聲同氣既人

唔好怪得設個好特殊既例子用嚟討論大家既界限

如果有個好食懶做既手足企到最前食咗幾飛，無哂兩隻手咁，

香港人駛唔駛養佢？養幾耐？養到佢識用腳送餐為止？

兩極化謬誤

做得野手足唔得既？

只係好心唔睇案底請人 但都要按能力請人

樓豬認真？咁點解要將責任推落黃食肆，而唔係真係開咗間公司先？

想知樓主中學畢業未？
仲要幫人搵曬藉口覺得應份理所當然
咁唔想做不如直接唔好去見工直接叫人課無謂添亂啦，個個老闆都係你咁寬容以對呢個世界唔洗run

樓主你條仆街正一鬥黃引戰狗
夠膽宜家真人出嚟中環講撚清楚佢
網上兇狠, 現實碌撚

又放上Facebook點解唔私底下鬧醒手足先？鬧唔醒咪炒
龍門都係畀員工鬧到全城圍屌先post條友返工瞓覺相上網反擊，水門依啲好心就自己內部搞掂啦

則係咁
黃色經濟圈係為求做到我哋為內嘅經濟
啲錢唔會走咗去藍屍 中資到

請手足只係俾分工佢 希望除咗抗爭都可以生活到
唔係求其俾個位佢 諗住俾佢入去hea
每個人係場抗爭嘅身份位置都唔一樣
無可能用佢勇武啲就俾個職位佢hea做咁
咁不如直接去攞家長資助啦

請手足只係 黃店要請人
咁請個失業嘅手足 好過請失業嘅藍屍啦
請得開心又安心 啲錢又唔會去咗中資到
問題係人哋又唔係冇俾錢或者話叫你hea
則係番黃店就可以hea 正正常常搵份工就要認真咁？

冇錢 養你冇問題 咁你就唔好應徵份工啦 人哋係真係請人囉好冇 有啲手足唔想靠家長助養 想揾工 都好正常 係咪手足就可以唔洗做嘢先？

係個人心態問題

樓豬平時開善堂？

返工理你邊位呀？人地老細錫住你，你都要爭氣架
咩柒都擺上黎，咁既野都上熱門，垃圾post

拉

呢個真去apply份工姐係預左自己要負出勞力，點解要養個咁唔負責任既人

1.因為有好多人就有份工，係因為出嚟抗爭，企前少少就無咗份工。
其他企係後面拍手既人到底有無責任，有幾大責任？呢個就係我想提出既問題。

2.我反而覺得因為覺得「安家費係外判」所以索性連安家費都唔俾先最仆街。
因為會外判既人根本一直會外判，叫佢反抗得嚟班前線死撚哂

樓主肯定未打過工

唔係兩極化，事實就係有好多唔做得野但企前面既手足，如果唔係水門都唔會玩「鋪鋪都係咁」

咁香港對呢班手足有無責任？定係佢衝係佢決定，佢死佢事？

係因為佢話鬥黃
先延伸到咁遠

Offer 合理待遇既工作機會係最 make sense

到目前為止最多都係養傷兵姐，我覺得未有可行嘅養僱庸兵方案

我定義嘅「請手足」係打撚到傷曬/有控罪書
咁你間黃店不問能力請左佢返黎，唔會預佢日日幫到手，每個月有糧俾佢。人地知你有「請手足」，咪不問好醜幫襯你，大家有賺，義士有人養，咁先係經濟圈

至於未拉嘅，我又真係覺得冇計，邊有人未岀事會見工自爆係勇武
如果間鋪求其請左個話係手足，又無根無據

你返到工想UNUN腳有糧出?
你估個個係你老母咩?
一係你就唔好返.. 好似小車手個D等人助養你
你返工用下心機返工.. 唔撚通你做飲食求撚其拎碟未煮熟既野出去比客食又無問題咩?
同埋佢好似想表達D手足鐘意又返 唔鐘意又唔見人 無交帶

其實去到咁已經係收錢做野嘅概念

與其話前線同後勤有高低之別
其實我傾向想知道啲和理非幾時會進化
從來都唔應該要某啲人食晒所有風險
當然我咁講好理想化
但其實而家根本冇確實執行緊攬炒
根本就係一大班人諗住假設真係冇結果 咪繼續自己嘅人生

含撚啦你
打3隻字認真問就掩蓋到你成個post想分化既風向?

好野wo 又知我身份知我發夢行到幾前

其實我覺得根本唔應該有黃色經濟圈
開頭ok 大家想區分藍店，同埋幫襯有表態過嘅店
明明呢個理念係好

但如果因為呢個tag而鬥黃
咁我覺得好無謂
做生意啫 唔好講到咁偉大啦
無錢賺咪又係收皮
咁不如大家唔好講咩黃色經濟圈
老老實實 一買一賣啦
有個黃tag就好似咩都變左質咁

屌得岩wor

我發現好多人都當前線係聖人君子級別，明明好多都係後生仔嚟

你又知個員工係因為社運而唔返工？

你係企前少少都唔駛用「我相信」啦

咁當然你又可以話你帶緊頭盔，不過我寫得咁清晰，同人傾咗咁耐都俾你誅心到想分化，所以無所謂啦

整傷就安家費啦 有需要嘅話開post都有人會捐
但返得工就預咗做嘢 無理由要手足做埋你嗰份

要肯擋子彈喎

er ... 而家咁究竟樓主係覺得黃店迫手足返工定啲黃店施捨份工比手足
人地都講咗，呢個係責任感問題
同埋就算手足為大家衝，都唔係話以後包佢一世，須知呢個社會大部分有錢人都唔係黃，黃嘅好多都唔係有錢人，邊有人咁多錢比安家費

樓豬膠到我覺得有d假，可能我叫黃圈定義同你唔同 同埋根本件事就唔關做唔做得野事，而係冇交帶冇責任心。你用呢個比喻唔啱喎

覺得欠咗前線手足嘅，最直接係落場補位
拎錢出嚟都係贖罪券
因為佢代咗大家去抗爭，覺得虧欠咗要彌補

其實舉呢d例無意思
如果有前線無受過傷地被捕，
咁佢又係咪唔值得支援？
你舉例嘅方式同鬥黃無分別

另外，可以唔buy水門乜都放上門
但佢有佢自由，況且佢講嘅情況都要正視

自己垃圾比人拉左 就要人養埋你過世？
根本你ed垃圾就算唔比人拉 都係做社會既底層架啦
宜家真係以為自己做左英雄 當正自己係主角咁

都係打返藍店工

睇下係邊種黃店
有D成日捐錢既 始終人地瘋狂懲罰你既同時都希望你有實際既付出
唔係口講黃

要人養就要人養啦
你揀得打工就應該盡返份工基本責任
手足還手足，責任感都係要有

拿好認真，咁諗絕對無錯對，

只不過下次手足衝之前就要諗定聲稱為咗理想而戰到底值唔值，因為就算死咗香港都係唔會幫手養屋企人。

一定有人覺得值，有人覺得唔值

同埋個post真係好on9幫手拉 ，唔想係熱門見到

例如龍門呢啲大到咁，我都期待佢係真係照顧到一大班手足

所以當時屌佢炒手足我都幾同意

請你返工唔係畀安家費你
兩回事嚟喎

冇交帶正常情況一定不被接受，但現實層面睇水門炒咗手足會搵邊個頂？係咪比被炒手足更好嘅手足？
定係其實會請鄉音呀姐？
如果請唔到優秀手足，會唔會考慮提高待遇直至請到為止？

不滿現有員工都有好多解決方案，咁嘅時勢每一個工作機會都好珍貴

所以咪話有做得嘢手足係完美
有冇睇清楚

資助還資助，返工還返工。

你要資助，你搵channel搵家長搞眾籌都得。
人地講到明係吊緊條友冇責任心啦，你要返工，如果你係諗住hea, no-show, 咁你就唔好應承人話返啦。

你講得岩呀，而家唔係施捨。
反正都食飯，梗係幫襯黃店先啦。
反正都請人，梗係請手足先啦。
你工作付出左時間，人地俾番人工你。
上前線的，你都可以心安理得唔做嘢搵資助。

利申：負皮

當果班人仲有錢，又覺得自己搵到錢嘅時候，根本唔會想攬炒，所謂「和理非」只係縮喺「唔犯法」呢個圈圈入面表演行為藝術嘅傻鳩

或者咁講，「和理非」心態係：

呢個社會雖然畸形，但係我喺呢個畸形社會如魚得水，已經爬到山腰。攬炒我唔捨得囉，不如淨係清算黑警啦

你up乜9，你憑咩咬定個個手足係兵
又邊有兵會自爆自己係
成個post你都逃避問題，不停係到自high

on9

咁佢係有開好多範請手足既

做左幾多 企咩位 唔通係度同你講咩
將件事推到兩極化之後激化兩邊互相諗對方既不是
仲懶鳩曬係度理性討論
咁撚得閒就出去打文宣蹲戰啦

巴打point 1既諗法就係會一路鬥黃落去
係度睇邊個唔付出 邊個企後面
咁樣好辛苦
我覺得 每次出去既人都有被捕既風險（食花生/企後面都會比人拉，而家根本鳩拉）
無話邊個要為邊個負責（當然港共+狗要負責 佢地令香港司法同執法制度崩潰）

而家就算因為抗爭比人炒 比人拉
都真係靠自己 （呢個都係抗爭可貴既原因）
有612支援/香港人課金係bonus黎

如果point 1企後面既人就有責任比安家費既話
呢筆錢只係佢地自我安慰既錢
比左錢當自己良心好過啲 當然一直做港豬做左膠落去
咁呢個絕對唔係好既發展喎

Point 2同上啦，有安家費固然好，但唔好覺得我地負左前線，同埋唔好覺得前線係外判囉

我覺得講得清楚就好，咁就列到個結果出嚟

前線衝：
成功：光復香港，番黃店工
失敗：坐監受傷，有基本資助番黃店工

和理非：
成功：番工(多錢)，光復香港
失敗：番工(多錢)，移民/順民

為理想而戰可以付出更多當然無問題，但係現實既野都要傾

西撚利

on9
請過手足就知
到底有幾多個真係上過前線

定只係拎住手足「光環」黎搵工

更可況，好多真手足怕做壞手足個朵
做野就算無經驗，但一定會努力，個分別好明顯

都係果句
黃藍是政見

咁你都可以解釋下任何一間黃店請手足用咩標準
講我係手足？著黑衫見工？定係有被捕書？

交俾你啦

現實層面看就係大把手足要搵工返，你都話工作機會珍貴，佢開post出黎其實都係叫d手足唔該唔好做衰自己，因為咁樣仲會影響到其他人。

飲食業係非常辛苦同重複根本無幾多人頂得順，有意請手足最好都係簡單寫字樓工作幫手寄下信果類

常識嘅嘢都要開post問，我覺得樓主一係on9，一係有居心

老實講

如果我地下下以「抗爭可貴」「理念而戰」嚟假設勇武永恆長存，
最後結果就係每一round既勇武都會愈嚟愈少

612支援係bonus，定係令人無顧之憂地抗爭？

再講深啲，成日屌人唔敢隊狗，又話咩請殺手，連自己人都想靠理念維生，點會有咩隊狗

誅心

#156
佢目的就係得出
前線犧牲無人理 後排和理非繼續賺錢背棄前線
呢個結論

你up乜9
無黃店會問你抗爭時企咩位做過咩，從來都係講個信字
乜撚嘢哨兵/前線/和理非/文宣，呢啲崗位無人會問，手足就係手足

睇到樓上勁多留言
就見到勁多condom

雖然有啲偏激不過大致上係咁

點解你可以講到咁遠？

編左更 no show 你接受到？
Yes or No, 答左先唔該

先不論工作能力，商戶offer 職位俾你，就係期望你工作
好 fair 好合理

僱傭兵依啲唔該你開另一個post 講

佢係好努力咁兜去呢個結論但完全係無解釋到點解要霸住份工而唔係直接求包養

我真係唔撚信水門炒左呢個手足之後會請左鄉音呀姐囉
正正係咁既時勢 先要互相幫忙
你體諒我某d時間返唔到工 唔好扣人工
我體諒你咁既環境好難做生意搵錢出糧 做人有d交帶

可以助養
手足覺得自己Deserve比人助養嘅我唔介意比錢佢
但如果係想打工嘅話 唔係要做得好好 但都要有基本嘅責任心
第二點有待商確 但第一點 成日唔見人 點都抵屌掛

咁咪人人都係手足

睇唔撚明返工唔做野比人屌好正路
提供工作機會同助養係兩件事
例如有D手足比狗咬過要定期報到 又或者touchwood有埋案底
好多工未必做到 而肯提供機會比同路人已經係個offer

老實講識好多黃店店主都有講手足工作態度有問題
自己體驗都係一樣
首先要壯大黃色經濟圈 同 因為係手足就由佢工作散漫
已經係背道而馳
要多人幫襯服務一定係重要一環

然後如果呢班手足永遠保持「做野唔洗上心」既心態
有朝一日要出去做其他工
佢地仲有咩競爭力？
出聲屌只係恨鐵不成鋼，塞錢入佢袋

利申：覺得水門老細煩過怨婦但呢番話佢無錯

我就係問緊大家對黃店既期望係乜，你問番我對黃店既期望係乜做乜野
大家對黃店既期望就係「請手足，要佢番工，唔合表現炒」就OK，咁咪OK

前線覺得值得繼續付出咪會出，唔會咪唔會出

飲食狗也不屌，本身都冇人做，請手足根本算唔上係優待

係，難道你要手足冒風險去證明自己？on9

典型詭辯
我就唔會標籤佢
不過講左咁多頁都係嗰幾個point 真係唔掂

工作就係工作，助養就係助養
有手有腳咪工作
傷左要休閒一段時間咪助養
打官司咪612

去得工作，但 no show 我睇唔到有乜合理性

佢呢個結論同佢quote果個巴打講既野係完全無關係
總之我要呢個結論

如果大家覺得包養係可以接受，咁我都無問題，前面咪講咗

就係想睇大家點諗咋嘛

例如大家都咁睇，咁咪會預留多啲錢去助養前線，我覺得都係好事

如果義士冇人養，又同做義工有咩分別

黃店優先請手足，大家唔會介意你個個星期去狗屋報到
會同聲同氣一齊屌黑警，會一齊罷工
但，人地真係請人返去做嘢
養兵唔係請人返嚟行行企企，係出糧畀佢鍛鍊自己呀

咁呃飲呃食唔多就奇啦ching

屌 又話CIA科水嘅 點解請班全職抗爭手足都無

你個囚犯理論當然岩啦，亦好現實係咁。

但明明係講緊有手足做嘢無交帶，又俾你spin左去講前線vs和理非，看到我黑人問號。

同埋assume和理非一定會高d人工唔緊要，但而家人工低d, 道德高地會高d咩？

大家都係講緊一樣嘢，唔好因為係手足就預左人地接受你做嘢無交帶。同樣如果有間黃店擺明拎d過期食物煮俾你食，難道你又欣然接受？

頂，次次都唔記得按不推文。

比人拉左既道德光環 vs 出錢道德光環
唉

其實你係咪無接觸過黃色經濟圈
不嬲都多扮前線扮手足呃飲呃食
你好似如夢初醒咁

條友就係不斷引導討論去佢個畸形結論度

所以每個回覆都要講清楚

樓主個立論源自有人做野 no show 既問題，關和理非勇武撚事？

屌你咁講野
我以為上左鄉土

其他唔講住

你估龍門咁難食，從來未變過，都仲有咁多人去食係為乜，咪又係另類欣然接受

同樣人工不如去做保安

喂你個立論係有人做野no show咋喎
我個立論係「黃店有無助養責任，番工只係另一種名義上既補償」

我個立論成立時，no show就唔係問題，因為本身就唔預期佢做野
如果個立論成立時，no show就梗係要炒

個立論唔成立*

年輕邊可能頂得順1星期返6日工日日十個鐘，我覺得最好嘅做法係兼職時薪再加無遲到早退勤工

佢目的就係要講前線無人理 和理非繼續搵錢背棄前線之嘛
你唔發覺佢答唔到既野就會避 人地問佢又話點解我要答
但佢自己又不斷用極端例子問人 根本荷蘭叻之流

如果冇交帶到影響公司運作
屌下又何妨呢？
算係告誡比班之後想入去做嘅年青人知
返工要有交帶
搵食唔係做善堂

根本成班社會地底泥以為革命就係上街打狗咁簡單，咁簡單一早贏撚咗啦！革命係講組織、服從、紀律，成班廢青乜柒都無想打贏摺被軍，人地就係贏在會聽話去摺被。你班社會垃圾地底泥連依啲小事都做唔掂就想做大事，革命？晒鳩氣。

首先 我point1意思係 抗爭者無應然責任為其他抗爭者比安家費
你又轉左去另一個point: 安家費係為左比勇武唔好一路少
會唔會係你當左呢筆錢係賠償？/外判金？
都係果句
要前線做職業抗爭者 出糧比佢地 可以
但唔係黃店奉旨要養
我覺得黃店同呢樣野無咩關係（大家定義唔一樣）

你最後一句都幾好笑
開post就話黃店要請手足係比錢佢地洗 唔應該介意工作質素
然後又扯到去話靠理念維生唔好諗隊狗

一樣還一樣好喎
咁點討論呀 下下轉移焦點
你到底係想討論抗爭應否成為職業定係黃店請手足不應考慮工作質素
呢度兩樣嘢黎

樓主死都唔肯分開2樣野講

我估你想講一間全職抗爭嘅公司？

即係一個革命組織喇，如果有嘅話我相信好多人會捐錢比間公司。

但餐飲唔係囉

你都弱L智
想燒自己個光環燒幾耐?
而家唔係交換
黃店係都有做嘢，只係大家個崗位唔同
打得工嘅手足唔係乞，要符合番打工表現
就等於黃店都唔係乞客，係要俾啲食店水準嘅嘢啲客一樣

呢個先係黃色經濟圈嘅本義，唔係乞食圈

咁一向都係無人無物無資產既人先會話要攬炒
或者係未出黎做野既學生
香港人想攬炒仲點會咁多人日日搏命返工

咁又點

咁緊係義工啦
收錢出去做野咩，你估係藍屍個賤種

ching你咁坦白，會比人屌架
佢地真係覺得有衝（自稱）就大哂，值得享有一切

咁你去啦，我仲要返工

仲要有d可能根本係比人水撚左出去（連登、tg）又走唔切而比狗咬
邊有革命意志
突然要佢地負責任返工，緊係難啦

有案底姐，邊撚度係傷兵殘將

咁你咪返工囉
有幾多人唔駛返工靠人養呀
利申，要返工

真係好在無畀班廢青成功，如果唔係香港應該飯都無得食，入去畀阿sir教下點做人啦！

得罪講句。
運動中期各區開花果段日子已經係mk化得嚴重。
嚴重到係任何理性分析都聽唔入耳一味靠衝。

唔番工就冇飯食。原來攬炒=自己人窮到乞食

認同 係要成立組織籌錢畀手足做安家費

不過黃色經濟圈還黃色經濟圈 安家費還安家費 水門始終係請伙計返嚟做嘢 咁員工做得唔好就自然要屌啦

打仗我由佢，當慢慢儲經驗。但依家搞後勤，叫你做果小小野都做唔成，靠你班廢青革命，坐穿牢底都未得。

有交帶呢啲基本嘢啦，唔覺有屌錯，就算屌都係想手足有進步啫

黃店都係手足
人地出錢請人 收錢嗰個就應該盡一個員工嘅責任

話明攬炒，即係同對家同歸於盡，仲邊有飯食
再諗下有幾多有資產有物業有專業資格個班so-called 精英/中產會支持攬炒
咁邊個搞攬炒咪邊個死，只係可唔可以真係攬住對家一齊炒啫

姐係請手足要做到佢唔返工都出足糧比佢? 我諗無痴到咁掛
你有咩理由唔返工又要人白出糧呢?
黃店煮D屎出黎比你食你又照比錢當助養手足呀?
返工就要做返個責任
不嬲黃店請手足係比個保護罩,唔係唔使做有糧出
水門無屌錯嫁喎